建制狙擊612基金 促規管網上眾籌

節錄

建制狙擊612基金 促規管網上眾籌

麥美娟

【本報訊】民主派及社運人士過去一年成功以網上眾籌，集合民間資源發起各種抗爭及法律行動，工聯會麥美娟昨透過立法會口頭質詢，試圖狙擊民主派經常進行網上眾籌，更將矛頭指向612基金等協助抗爭者的網上眾籌，要求政府規管。 財經事務及庫務局長許正宇回應指，若網上眾籌涉及非法目的、詐騙等，政府會規管，不存在「冇王管」。

麥美娟昨日發言針對涉及反送中網上眾籌，她引用中共黨媒《人民日報》網站內容，指「攬炒派眾籌嘅錢去咗邊度？」麥美娟批評，透過眾籌不用向政府交稅和交報告，「好過出糧」，要求政府規管。

許正宇：不存在冇王管

同屬工聯會的陸頌雄接力狙擊，指政府對「黃獨黑」資金供應鏈放軟手腳，例如612基金請市民再捐款，他認為是「籌款、抗爭、法律」服務「一條龍」的黃色經濟圈，。。。。。。。。。。。。。，不存在「冇王管」，但指不同環節有不同形式的監管，警方若有需要會調查和起訴。他又指政府沒計劃將規管慈善機構等籌募捐款的法例，擴展至網上眾籌。

好多手足比612幫過，即係冇周圍講出嚟

查下中聯辦同民建聯D 錢先啦

連登依家咁多五毛
唔係五毛就玩膠毒撚

張相

講還講唔好貼相

個個女仔

諗下點樣整晶片救你地間華為好過啦

Yoo

攬炒巴咁多錢都唔幫手足

2隻垃圾5毛 blocked

收爺啦 我有支持手足

愛支國就上微博啦

五毛死全家

麥美娟呢條八婆

粟米？唔買？大豆？罷買？牛肉？罷食？大米呢？ 原來就快都無得食 餓死點算

DAB一幅爛鬼字畫中聯辦幫你幾億咁買又唔管

撚有咁醒識整晶片咩
所以咪上黎做五毛囉

面目可憎